亞運劍擊雙銀得主 25歲崔浩然突宣佈退役

「花美男」告別！於今年八月的雅加達亞運會代表香港取得兩面銀牌的劍擊運動員崔浩然（Nic），今日突然以25歲之齡宣佈退役，結束15年劍擊生涯。亞運會花劍個人賽決賽憾負黃夢愷一役，原來已成為Nic的告別戰。

現時世界排名19的Nic今日在Instagram公佈退役的決定，表示自己從小學起首度執劍以來，不經不覺已15年，劍擊陪伴了他大半生，對此非常感恩。Nic今次退役的決定相當突然，仍在養傷的他於10月出席母校林大輝中學獎勵計劃頒獎禮時曾表示：「這段日子都是休養，我不想太急住去比賽，想傷好了才出戰，確保不會再受傷患影響。」他亦因傷缺席了上月在德國舉行的新一季首站世界盃及香港劍擊公開錦標賽。然而，Nic今日在其公佈退役的文章上卻表示，早於去年已作出了決定，2018年會是其最後一年代表香港出賽，並在當時已訂下目標，要在雅加達亞運會創出好成績。惟亞運會個人賽決賽中所造成的傷患，令他在今年內都未能復出。

曾代表香港出戰倫敦奧運會的Nic，今夏創出個人劍擊生涯高峯，在雅加達亞運會的男子花劍個人賽一路過關斬將，先在八強激戰後以15:11淘汰南韓名將河泰圭，四強遇上隊友張家朗再以15:9勝出，晉身決賽面對中國的黃夢愷，一度以10:8領先，惟黃夢愷要求暫停治理傷勢後連取三分，Nic亦勇戰受傷，大腿後側肌肉撕裂，最終以10:11憾負，惟一面亞運會個人賽銀牌已是Nic的個人最佳成績。個人賽三日後的團體賽，Nic亦因為受傷未能為港隊上陣，最終張家朗、蔡俊彥與楊子加殺入決賽，可惜以37:45負予南韓，Nic兩度與金牌擦身而過，但亦為香港代表隊帶來兩面銀牌。經過今屆亞運會後，Nic在亞運會、東亞運及全運會均曾經贏得個人賽及團體賽獎牌，今年三月的美國大獎賽更得到一面銅牌。

對於退役後的前路，Nic暫時尚未有決定，惟他表示經歷過運動員生涯，早已鍛鍊成一個不會輕言放棄的人。他亦在文中感謝在他劍擊路上一直支持他的家人、教練、隊友、好友及支持者，成就了今日的崔浩然。

幾靚仔

孖生妹好靚女

家姐

媽咪

劍擊陪伴了他大半生

先25歲

條友女裝可能好樣過歐小姐

好多so根好kam

屌 又真係
條友咁靚仔 點解搞到咁gay髮型又係...

條友女裝咪即係佢個妹。。。

個caption唔見左
頭先睇寫住俊男美女合照

美女

佢個妹好撚大波

老豆

保辛華

又錯重點

因為老母係菲律賓人 靚血統

仲有韓國

韓國劣 基因

土耳其仲劣

被封「媾女王」的崔建邦自上年底與野人分手後，感情空窗期近乎零。日前，他就被讀者直擊到與年近三十歲混血新歡在油麻地拍拖買外賣，對方更蹺實他。新歡被極速起底，名叫Jessica，現職英文教師，亦是香港代表隊劍擊運動員崔浩然胞姊。

比吹波波食左

仆街

孖女ig 呢

唔撚係掛

晉身決賽面對中國的黃夢愷，一度以10:8領先，惟黃夢愷要求暫停治理傷勢後連取三分，Nic亦勇戰受傷，大腿後側肌肉撕裂，最終以10:11憾負

個個掛住睇人家姐細妹
但睇到呢到真係好sad, 奮鬥左15年
最後一年的決賽，僅僅落敗

歐凱成個男人咁

張小倫仲sad
2010亞運 4強爆大冷贏埋中國一哥
決賽對韓仔 14比13 14比14 最後一劍同時刺中 但對面快0.x 人地著燈14比15
想打多次亞運退休
點知本地決賽輸比蔡生 亞運都入唔到 之後竟然贏左亞錦賽 但已經改變唔到亞運命運
如果佢打唔係個洋紫荊打，一定差好遠

心情質素差d...

理

個樣有啲gay feel

哦 原來佢話佢細佬玩運動好叻，原來係依個

唔好問我點解知

家姐正啲喎

佢係邊個

btw蔡生有d似金城安

25歲喇，再唔正正經經搵份工邊個養佢呀
香港運動員

對手都有努力既.....

佢無打算做教練，所以趁早收山轉行

佢家姐

人地扮傷

你係吹波波

有朋友係劍擊港隊隊員，話佢所有言行舉止都係好girlish，eg. 坐喺度嗰陣一d都唔man, 好似女仔咁坐，講野又係乸乸地陰聲細氣

不過private 咗無野可以睇

痴線 靚人基因

睇呢張都似啦